日本有報警APP,究竟香港有冇報警APP呢?

日本警察廳公佈在明年度引入適用於智能手機的報案系統，此系統將採用 LINE、WhatsApp 等一般人常用的即時傳訊方式，讓罪案被害者受到威脅不能發聲時，又或者報警者是聽覺障礙的人士，都可順利即時聯絡警方。

現時香港設有電子報案中心，但報案人士不會即時獲得回覆，緊急案件仍需致電 999 熱線。根據 NHK 報道，日本警察廳將在明年度引入即時傳訊方式的手機報警 App。用戶只要按手機，就能與所屬地域的警察本部進行通訊，用戶可利用與 LINE 相似的形式與警方以文字通訊。用戶更可發送相片，而 GPS 定位資訊亦會傳送給警方。警方可掌握準確資料，到達報警人士身處地點。

同樣的 App 已在日本警視廳導入，但受到聽覺障礙者團體多次要求，當地警方將會把有關 App 推展到日本全國。讓聽覺障礙人士，又或者正受到跟蹤、家庭暴力的受害者，在難於發聲的情況下也能順利報警。

好多時喺街見到啲人亂泊車,就會1823啦,但佢e-mail又會覆最好報警,究竟香港有冇報警APP呢?

香港啲科技嘢，你話呢？

警務處拎左多1蚊都比本土派咋型

警察有邊次撥款俾人阻撓？

全城報驚撚

其實可以sms去992 報警

你想靠班狗？
食撚得屎啦

班狗最撚叻就9hea 有咩事唔好煩9到佢地

你估班狗好似睇戲咁樣咩

要登記咗嘅殘障人士先用得
唔係人人send去992都得

電子報案中心

iOS 12 連按5下power自動幫你報警

HKNOIT

撥款比警察有邊次冇人嘈?

現時聾啞人士點報警

香港it係垃圾都唔係第一日架啦

Hong Kong no it

巴打我哋講緊APP啵

香港連屋企裝火警消防燈都唔比, 你話為左班聽障人士著想

聾啞可以992短訊,但我覺得攪個報警APP會實用好多囉

連基本人權都要剝奪埋

我講報案中心

香港人咁撚閪又怕麻煩既性格
有APP之後報案率應該升幾十倍

HK NO IT

就算親身去報案班猷差都會耍走你，apps報佢地直頭大安旨意唔理你

調轉，就係因為app有晒記錄 佢冇得唔理你
而家報個案都咁多阻礙，佢地一定唔會肯整app

香港科技

只要做少少野

用big data(google map)控制交通燈長短
用AI做下啲投標野 醫療野

好多野可以美好好多